《十誡》變九誡

2019年01月07日

《十誡》變九誡 - 林夕

互聯網(互聯網)

教堂被肢解，少了頂端一個十字架，像法官頭頂戴的假髮，給路過的流氓隨手拿下來，又像給人閹割去勢般。拆十字架只是外觀遭毀容，據報導，河南多間教堂斷電後，宗教物品、講台、都給撬門偷走，就是要恐嚇組織教徒教會。

這種侮辱，不知道很懂得妥協、很重視中國這個教徒「市場」的教宗，有何感想，簽訂了協商選主教的文件，又有何對策。

最致命一擊，是河南一家教堂，在巡查官員強迫下，牆上寫着的《十誡》變《九誡》，是哪一條那麼嚴重啊？不必猜，當然是第一條「除我以外，不可有別的神」。所謂王不見王，神也不方便容忍別的神。共產黨乃無神論主義者，只會在權鬥時玩造神運動，你這些耶教徒，除黨核心以外，心中內核還有另一個神，能容忍到現在，已得感謝黨的寬宏了吧。

報導說，這家「東村教堂」的負責人與信徒反抗說：「這不適合。這是竄改神的話」。自外人看來，《聖經》上記載，摩西領了上帝的誡條，無論是否教徒，這也是歷史的記載，篡改歷史，他們還幹得少嗎？在這次「宗教督導巡查」中，那幾個執行任務的也很忠於他的神，強硬秒回：「這一條習近平反對，誰敢不配合，誰要是不同意，就是跟國家對抗！」「這是國家政策，要認清形勢，別跟國家對着幹！」

國家政策原來是要十誡剃頭啊，滿清入關，留髮不留頭，想留頭就要剃髮，那教宗是想在中國傳什麼樣的教啊。宗教需要國家的督導，也是荒謬到教不成教。《十誡》缺一，有些教堂只好索性把十誡的牌子摘掉，眼不見為淨。在這場諸神的較量中，明顯是地上的習神勝出，在這個崇拜狼圖騰的地方，一切都以有權無權為考量，文明與道理都是多餘的。一句習近平反對，正版《十誡》就要變山寨版，不從者嚴重到是在跟國家對着幹，分分鐘會顛覆國家政權，雍正搞文字獄，乾隆修《四庫全書》大肆毀掉刪改去不順眼的文字與書籍，也不外如是。

這報導來自北京要拉人封舖的海外獨立媒體《寒冬》，可信不？這回我信北京的神，以上變態行為，應為常態。尤其當中一個細節：該線統戰部的人員，修改了牌子後，就「拍照向上級彙報」。

嘩，拍個照，交個差，這些執行的官吏，往往執行過當也是為了製造自己這份工的存在價值，這場面實在太生動真實了。這跟葉劉說「港人治港」出了問題也是一樣，揣摩聖意，上面給你九誡，你自行加到十誡，這個你，當然也包括葉劉本人。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
網站眾籌 (左丁山)

下一則
下一則
凌晨機 (李碧華)